【窮人生仔正仆街】公屋綜援戶28歲女冇做產檢 誕女後自剪臍帶涉嫌殺嬰被捕

屯門友愛邨愛禮樓的地下垃圾站昨傍晚發現女嬰屍體案，警方7小時內閃電破案，拘捕一對居於友愛邨同一公屋單位的同居情侶，指28歲女涉嫌殺嬰，其43歲男友則涉隱瞞嬰兒出生，案件已交由屯門警區重案組追查。警方指，被捕的女嬰母親懷孕後並無做產檢，她又聲稱誕嬰後BB無哭聲相信她已死，故把嬰屍棄於垃圾站，警方正調查真相，暫未確定女被告智力是否有問題。

屯門警區刑事總督察殷晃偉交代案情指出，警方昨(29日)下午5時45分接獲市民舉報，愛禮樓地下垃圾站發現初生女嬰屍體。法醫檢查女嬰表面沒有傷痕，警方翻查大廈CCTV鎖定目標人物，今(30日)零時30分採取行動，在愛智樓拘捕一對男女，男子姓麥(43歲)、女子姓陳(28歲)，兩人是男女朋友關係。陳女涉嫌殺嬰，她的姓麥男友涉嫌隱瞞嬰兒出生，兩人雙雙被捕。

警方調查顯示，陳女於29日凌晨2至3時突然肚痛，於單位廁所內誕下女嬰，她聲稱感到好驚，又發現BB沒有哭聲，相信已經死亡，於是自行處理，用一把鈍鉸剪剪斷臍帶，把胎盤沖落馬桶，再用白色膠袋裝載女嬰放在廁所，至下午5時許陳女把嬰屍棄置垃圾站。

消息稱，陳女在本港出生是香港永久居民，警方暫時不確定陳女智力是否有問題，但指今次懷胎並不在她計劃之內，同時她亦沒有做產前檢查。麥與陳育2子1女，分別長女10歲、次子9歲及幼子未足2歲。家庭有申請綜援，沒有家暴紀錄。警方仍在調查案件，並進行驗屍以確定死因。

咁唔想要個bb又唔落左佢
就好似忍左舊屎10個月
到痾得出就痾出黎之後沖走佢

兩公婆要坐監啦
嗰3個仔女就要俾社署接手
個公屋單位就變凶宅

生三件五人家庭咬老綜不知幾爽，岩岩出三糧起碼收兩皮

癡鳩線 今時今日仲生3,4個

唉

如果我有個咁ge老母就好啦
知你acc唔靚 幫你刷首抽 唔洗玩到一半先再要自己諗棄唔棄驚

男 (43歲)、女(28歲)
男15歲 識晒打飛機 甚至好命已經破左處果陣 去醫院係產房見到個BB就係
自己第時有得屌果塊西

唔知係咩感覺呢

好強

公屋加老綜。玩撚哂啦

公屋+綜援又贏

痴線

屌佢老味33歲廢中食18歲

垃圾人

唔知點解…令我諗返起癲佬正傳入面周潤發個仔

生多件對佢哋來講應該好事

又可以呃多啲綜緩

有D高學歷高收入既想生都生唔到
依D又咁生得,連接生都唔洗

唔關窮唔窮事
係蠢人唔應該生仔

2者都好大關係